CCL升得禁急，樓爆近了

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，近期新界兩區樓價表現持續突出，帶領大市向升。新界東CCL Mass最新報191.72點，為八大指數中首個升穿190點水平，並連續三周創歷史新高。新界東CCL Mass按周升2.3%，連升四周共5.75%。新界西CCL Mass報162.01點，創歷史新高，按周升0.8%，連升三周共3.14%。

港島CCL Mass報187.16點，創歷史新高，按周升3.38%，升幅為廿三周以來最大。近五周港島樓價持續一升一跌，走勢反覆向上。九龍CCL Mass報174.14點，按周微跌0.06%，指數三周高位窄幅徘徊。

本周四大整體指數齊創新高，是近五周以來第二次。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報180.05點，創歷史新高，按周升1.44%。CCL Mass是繼CCL(大型單位)之後，第二個升穿180點水平的四大整體指數。

中原城市領先指數(CCL)報179.9點，創歷史新高，按周升1.4%。CCL(中小型單位)報178.85點，創歷史新高，按周升1.51%。CCL(大型單位)報185.06點，連續兩周創歷史新高，按周升0.89%，連升2周共1.30%。

今天(20日)公布的指數，根據4月9日至15日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有六成半的交易是在3月26日至4月1日簽臨時買賣合約，即3月2日元宵節後第四周的市況。本周沽港元買美元套息活動持續，推高本地拆息，對香港樓市的影響將於5月上旬公布CCL開始反映。(da/lf)

又加息又樓爆 業主等收皮啦

爆升

明明走緊資,一定好快就跌